外籍機組人員賣樓離港

【大公報訊】記者林惠芳報道：國泰裁員重擊東涌樓市，不少機組人員憂失業劈價賣樓，甚至有機師欲付10%辣稅蝕賣物業，個別本地收租客看淡前景，也同步減價掟貨，但求盡快套現離場。

兩菲國空姐齊沽映灣園

國泰今年來一直醞釀裁員潮，不少機組人員擔心飯碗不保，數月前已部署賣樓。消息指出，東涌映灣園1座低層F室2房戶，實用470方呎，上月底以590萬元賣出，平絕東涌私樓，實呎12553元。據悉，原業主為國泰一名菲律賓籍空姐，代理估計該名空姐預計被裁減，所以提早沽樓退休回國，按其2012年310萬元入價計，持貨8年賬面獲利280萬元。

消息指出，映灣園6座高層D室，實用706方呎，為另一名菲律賓籍國泰空姐持有，現以790萬元放賣，平絕映灣園3房套單位。

國泰一名外籍機師也加入沽樓行列，代理指出，東涌海堤灣畔1座高層A室2房戶，實用582方呎，機師去年11月斥795萬元購入自住，並豪擲140萬元全屋裝修，惟今年疫情蔓延，機師憂慮飯碗不保計劃賣樓，因現階段沽出須付15%的SSD（額外印花稅），故希望延至11月放盤，屆時SSD降至10%。代理估計，倘若下月成功以入價795萬元沽出，惟扣除79.5萬元SSD、代理佣金及釐印費等，持貨1年賬面仍蝕125萬元。

中原地產資深分區營業經理陳偉業表示，東涌海堤灣畔2座中層F室2房戶，實用508方呎，享海景，放盤5日減至630萬元易手，實呎12402元，低市價20萬元。據知原業主為空姐，持貨13年賬面獲利432萬元。

本地投資者減價賣樓。代理指出，東涌影岸．紅B座高層F室2房戶，實用531方呎，剛以750萬元沽出，實呎14124元，比同座低層2房戶去年造價回落34萬元。另東涌映灣園3座低層F室，實用470方呎，投資者剛減價15萬以595萬賣出，比市價平約2%。

有外籍業主看淡東涌樓市前景，索性賣樓回鄉養老。代理透露，東涌藍天海岸6座高層AB室相連戶，實用1645方呎，叫價2200萬元，減至1950萬元沽出，實呎11854元。同類特色戶對上一宗成交追溯至2018年，為2座高層AB室，實用1304方呎，以2380萬元賣出，實呎達18351元，是次樓價比2年前明顯回落。

機師低市價掟愉景灣

除東涌外，不乏機組人員居住的愉景灣，有加拿大籍機師沽樓，消息指出，愉景灣12期安澄閣中層C室，實用825方呎，剛以930萬元沽出，實呎11273元，低市價約3%。

1萬蚊呎先入

東涌馬灣青衣

咩人先會睇大公報

咩人先會有一見到國泰兩隻字就打埋飛雞呢個反射神經

689 都唔睇

夠佢係家鄉衣食無憂

Boom

又係呢單菲藉

東涌海堤灣畔1座高層A室2房戶，實用582方呎，機師去年11月斥795萬元購入自住，並豪擲140萬元全屋裝修

呢個抵屌

抵屌，仲要豪裝

第日通返關都冇人嚟香港啦
一陣違反國安法畀人拉就仆街

菲藉女人黎講做到空姐係咪好屈機??